# Principios del Manifiesto Ágil

Seguimos estos principios:

* Nuestra mayor prioridad es satisfacer al cliente mediante la entrega temprana y continua de software con valor.
* Aceptamos que los requisitos cambien, incluso en etapas tardías del desarrollo. Los procesos Ágiles aprovechan el cambio para proporcionar ventaja competitiva al cliente.
* Entregamos software funcional frecuentemente, entre dos semanas y dos meses, con preferencia al periodo de tiempo más corto posible.
* Los responsables de negocio y los desarrolladores trabajamos juntos de forma cotidiana durante todo el proyecto.
* Los proyectos se desarrollan en torno a individuos motivados. Hay que darles el entorno y el apoyo que necesitan, y confiarles la ejecución del trabajo. 
* El método más eficiente y efectivo de comunicar información al equipo de desarrollo y entre sus miembros es la conversación cara a cara.
* El software funcionando es la medida principal de progreso.
* Los procesos Ágiles promueven el desarrollo sostenible. Los promotores, desarrolladores y usuarios debemos ser capaces de mantener un ritmo constante de forma indefinida.
* La atención continua a la excelencia técnica y al buen diseño mejora la Agilidad.
* La simplicidad, o el arte de maximizar la cantidad de trabajo no realizado, es esencial.
* Las mejores arquitecturas, requisitos y diseños emergen de equipos auto-organizados.
* A intervalos regulares el equipo reflexiona sobre cómo ser más efectivo para a continuación ajustar y perfeccionar su comportamiento en consecuencia.

*fuente: <https://agilemanifesto.org/iso/es/principles.html>*
